[航空]連登飛機膠討論區29

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

[航空]連登飛機膠討論區8

[航空]連登飛機膠討論區9

[航空]連登飛機膠討論區10

[航空]連登飛機膠討論區11

[航空]連登飛機膠討論區12

[航空]連登飛機膠討論區13

[航空]連登飛機膠討論區14

[航空]連登飛機膠討論區15

[航空]連登飛機膠討論區16

[航空]連登飛機膠討論區17

[航空]連登飛機膠討論區18

[航空]連登飛機膠討論區19 - 暨 譚囝又飛啦之你問佢答

[航空]連登飛機膠討論區20

[航空]連登飛機膠討論區21

[航空]連登飛機膠討論區22

[航空]連登飛機膠討論區23

[航空]連登飛機膠討論區24

[航空]連登飛機膠討論區25

[航空]連登飛機膠討論區26

[航空]連登飛機膠討論區27

[航空]連登飛機膠討論區28

——————————————————
呢個post將會有人不定時講返:
ITM唔飛得四引擎
HNA幾時執笠
HX幾時入聯盟
CX幾時走ow
ITM幾時可以飛四引擎
A380係時變真。奴隸船
777X幾時黎香港
OW下個邊個破產
KE幾時又同DL鬧交
坡佬777幾時轉3-4-3
南太平洋幾時開得成收咗皮啦
皇天擊殺海航董事長
T2譚仔幾時搬
ITM幾時開國際線
CX/HX/QR/CZetc幾時出入轉Alliance
邊個Mile/FFP值得玩/MR
CX/KA TPE飛機餐
A380已經停產

譚生又飛啦？

譚生又飛啦？

LM

手機響鈴

唔知下星期會唔會同譚囝同機呢

願聞其詳

cx個堆有未

係咪出年q1

求日期

B/VR-HLA-HLL

呢堆過比ka

咁abc幾時退？😂

lm

因航再一次cut regional 機

Lm

咁係咪少咗機會坐假J先

明明上次飛就係二零一八年十二月一號

其實因航regional 無得cut曬，TPE NRT KIX CTS ICN一車車人

大韓航空董事長趙亮鎬病逝

點解我碗果仁唔係用碟上

佢個女啫
btw韓國今時今日經濟巴屎閉 但點解兩間航空公司都做到咁霉
產品不及對手 服務欠缺特色 品牌形象模糊
相反台灣窮但兩間近年都做得幾唔錯

777X一日未出貨，因航繼續搵二手777

除左5部Ex EK 773黎緊仲會入二手777？

大韓

八九十年代嚇撚死人

咁老實講CI 8-90年代都嚇死人
依家撈得幾掂

CI而家真係唔錯

希望星宇做得起

應該唔會
但777X越遲攞到cert都幾影響

有好少多問題/設計缺憾
超高overhead bin,econ 只有機尾有galley，廁所易塞同壞，座位QC奇差。

A320 neo PW搞掂未？

座位QC就唔關airbus事嘅

琴日SQ802 divert to HKG又有肥婆落地

南泡=三星

350 overhead都on99
一擺得多嘢就要兩個人先推到上去

應提高空姐身高要求

韓進海運都收咗皮
KE唔知咩情況

產品不及對手 服務欠缺特色 品牌形象模糊
KE: 東北亞美國、歐洲、東南亞村村通，三艙bibimbap曝光率大贏過因航港式料理；
OZ：規模太細
相反台灣窮但兩間近年都做得幾唔錯
華航：紐約、泗水、德里、倫敦、紐澳賠很大

食嚟食去都係bibimbap
因航港式美食推陳出新
KE F同J啲座位同支那航空公司差唔多水平
長榮飛美洲不知幾好

Service 可以話差不多，硬件上KE 77W,A380,748,772有半開放/密封suit，748,798同部分77W/789/333/332商務同JAL skybed I 一樣

真心KE Service 無HXADB吹奏咁好，韓仔fa無餐揀又唔講聲，反而班由上機飲酒到落機坐更後的南泡人可以揀餐同拎餐先。
因航頂多不停用華語問，聽勁耐，聽不明我的華語，轉英文問

整到成間迷你倉咁
可唔可以畀少少美感

四年一炒之後覺得花記有心改革
KE就...

Touchwood未有係大獲到會跌落嚟
但Cabin用料真係因航啲機霉到

講開A320 NEO
ANA係咪打算轉
有IFE嘅A320飛HKG<>NGO

咁泡航都好耐冇炒過

譚仔又飛啦

說好既出report呢

原來全家都咁變態

被踢出大韓航空董事局前會長趙亮鎬在美病逝

【星島日報報道】近年家族醜聞連連，包括妻女對員工施暴的大韓航空（Korean Air）前會長、韓進集團（Hanjin Group）會長趙亮鎬，驚傳周一（8日）因病在美國過世，享年70歲。

據韓聯社報道，趙亮鎬在美國加州洛杉磯的醫院離世，死因為慢性疾病，目前還未提供更多細節。趙亮鎬在3月底才被踢出大韓航空董事會，且續任會長失敗，失去掌握20年的韓航經營權，他們一家人也涉嫌逃漏繼承稅、貪污，以及違反信託等多項罪名。

大韓航空今天也發聲明表示，趙亮鎬因長期疾病已在美國去世，聲明中並未說明更多細節。

70歲的趙亮鎬2003年自父親手中接管韓進集團，並協助南韓最大航空公司大韓航空成為全球航空聯盟天合聯盟（SkyTeam）的元老級成員。

南韓大韓航空上月底舉行股東大會，韓航最大股東、韓進集團會長趙亮鎬未能取得2/3以上股東支持，喪失連任董事資格，也連帶無法續任韓航會長。根據韓聯社指，此為南韓首次有企業創辦人家族成員被股東趕離董事會重要職位。

趙亮鎬家族近年醜聞不斷。大女兒趙顯娥於2014年底鬧出「堅果門」事件，因不滿空中服務員未將夏威夷豆拆封裝盤，竟要求正準備起飛的飛機返回登機門，還把座艙長趕下機；去年3月，二女兒趙顯旼不滿意合作廠商的回答，拿水杯擊打對方，鬧出「潑水門」事件，2019年又被丈夫指控家暴及虐兒；趙亮鎬的妻子李明姬去年也被踢爆曾怒罵、掌摑裝潢工人，走私價值7億的奢侈品，涉嫌逃漏稅；現任韓航副社長的長子趙源泰則被踢爆走後門上大學。

而趙亮鎬本人去年10月已因貪污、背信、欺詐、違反藥事法等8項罪名，以不拘留方式起訴，也是官司纏身。

Overweight 搞到唔足里程算唔算？

不嬲KA唔夠機
或者太多客
CX都用 777 或者以前用 747 代班

得359先有呢個問題?
CX自己話351冇事

10月1開始轉

機場

勁大煙

燒船

港龍係台灣南部人嘅好朋友
南部人出用TPE
要先去左營站
坐高鐵去桃園站
再轉桃園捷運去TPE
淨計左營站去TPE都要 3 個鐘
夠喺香港轉機

其實因航有機就派

而家仲多唔多台仔經香港去歐美

好撚正

好想去，唔知W19/20有無時間飛

當wet lease？

係，KHH係中獎比率最高嘅航線

其實好睇weather同payload,太熱太重都影響747升降

如果係運韓國魚想搞嘅F1跑車
應該都唔會太重啫

747咁普通都要專登影
高雄人真係未見過大柴屙尿

近呢一年，kul中獎比率高過khh

支那高雄D爛路攪F1? 死一半車手都似

高雄人實話特見，唔算

Ptt 台仔post 日航744@KHH

因管理不善而洩露及隱瞞940萬名乘客資料外洩並從全球最佳航空公司排名榜排名節節下跌且不顧韓粉崩潰而使用747降落小港的國泰航空其全資子公司國泰港龍航空

睇黎MRJ又可能再delay

到時vettel又玩打白鴿轉玩上癮

個flight trader係咪壞左

由Microsoft office 設計livery

譚仔出門招風雨

我們於二零一八年接收首八架空中巴士A350-1000型客
機，到二零二一年底，該型號飛機將增至二十架。本年度
退役的飛機共有六架，包括三架空中巴士A330-300型客
機、一架波音747-400BCF型貨機、一架波音777-200型
客機及一架波音777-300ER型客機。

準撚過天文台
瘋狂閃電中

上次出門，東京大雪
上上次，吉隆坡雷陣雨
上上上次，山竹

黃雨

你有無咁好彩。。

原來係你搞到我delay

屌
你下次飛講聲先
雖然你成日都飛好難避

btw上次飛都係撞正山竹嚟
但我星期五走星期一返完美避開咗
連少少delay都無

吉隆坡好難無雷陣雨

譚仔唔飛啦

原來你係夜機
我已經喺台北
冇派因卷
派一塊燕麥餅、一盒檸檬茶同一個snack box
入面有一個有菠蘿餡嗰蛋糕仔同一個粟米雞肉酥
熱辣辣幾好食
冇因卷咁 heavy
唔錯

個雷雨攪到我delay 3 小時

swissair

Cathay Pacific Grows European Cargo Operations

Hong Kong-based Cathay Pacific is continuing to expand its services, starting with a busy month for the airline. The carrier started a new four times per week service between Hong Kong and Seattle, along with the confirmation of taking over Hong Kong Express for $630 million from cash-strapped Chinese conglomerate HNA Group. In addition, the airline announced improvements to its European cargo services.

Cathay Pacific and Lufthansa have expanded their joint business agreement (JBA) that was signed in 2016. Under the enhanced JBA, cargo customers may reserve the “belly space” of passenger aircraft from Europe to Hong Kong, such as Munich, Frankfurt, Paris, Brussels, Madrid, Barcelona, London, Manchester, Milan, Rome, Zurich and the road feeder services on both sides.

Both airlines started joint cargo handling facilities in 2016. A few months later, the customers were able to reserve cargo space on all Europe-bound flights from Hong Kong.

Ronald Lam, Director Commercial and Cargo for Cathay, said in a press release, “Our cooperation with Lufthansa has reached an exciting new phase, which is of great benefit to our customers in Europe and undoubtedly strengthens one of the world’s great trade lanes.” Peter Gerber, Lufthansa Cargo and CEO added, “We are pleased that our joint customers will now be able to take full advantage of our partnership. Together, we can make air cargo even more appealing.”

Cathay Pacific recorded a huge benefit last year. According to the latest annual result, “the cargo business benefited from robust demand in 2018” and “yield increased everywhere.” The cargo service revenue was increased by 18 percent and the yield was risen by 14 percent. The airline believed that “reflecting an increase in high value specialist cargo shipment and higher fuel surcharges.” Meanwhile, the airline’s overall load factor was only 68 percent.

————————————————————————-

唔知客運會唔會再 further tie-up

唔知有無wow左，HX茨城包機計劃取消

你應該wow遲咗差唔多成個禮拜

譚你又飛啦

入面都係因卷

咁econ係咪仲食緊因卷先
定係轉埋做狗餅 同綠地球睇齊

你點同空姐形容因卷？
直接叫因卷？

因卷好好味呀

譚：唔該我想要條因卷
空：吓

到底有幾耐無update

升萌五風筒

港航傳向股東尋求20億 確保繼續持有牌照

PVG delay 要派snack :(

香港航空據報擬向股東尋求20億元資金，以確保繼續持有牌照。

路透引述知情人士透露，香港航空高層上周告知股東，如果不能獲得新資金，其運營牌照面臨風險。高層談到通過股票配售籌集20億元的可能性。

知情人士表示，在考慮提供資金之前，股東要求查看公司2018年財報。

香港航空不對其財務活動置評；海航對此不予置評。

早前，有媒體引述消息人士報道，海航擬今年中為香港航空引資，有意的投資方來自新加坡及印度，期望於今年中完成交易。港航回應稱，一向對引入有實力的投資者持開放的態度。

今日真係幸運，浦東可以改早兩班機，香港又可以改早兩班機，仲要係香港果一班機我係攞到最後嗰一個位

因航快手啲買老母，科水俾廚叉啦
我想睇因航+老母堂堂正正咁打死廚叉

因航畀錢支那海航買老母
但唔代表支那海航會放錢畀廚叉

如果你係SQ（/淡馬錫），你會俾錢買馬航，HX定係9W?

睇價錢。不過星洲會想買HX 多。香港slots 值錢。

因航舊錢夠找海航差老母啲錢咋 仲要借比廚叉呀？

香港slot 航空公司可以買賣乎？

係間航空公司獲分配啲slot

其實有幾值錢?等多幾年開3跑好過啦

唔怪得QR嬲豬

我都想坐吓QR機 不過唔知去邊好🤔

其實香港嘅 slot 可唔可以轉讓？定係先由航空公司申請，再由民航處分配？如果拎咗 slot 但係唔用，可唔可以DQ?

其實我都唔係好知
有興趣可以睇下哩個網

去多哈睇沙

去啲一日一班嘅歐洲point然後day tour

我同事坐cx566去kix a333竟夠有無得瞓
Econ

譚式玩法就係坐長J去食個靚早餐然後回程
btw

點跟

不過都ok 研究吓先
睇吓歐洲有冇咩生意開發吓

3-3-3都話追

2-4-2 A330機艙矮、cross section窄，其實座感好窄

希望五月可以收皮

係我即刻開香檳慶祝
可惜佢 too big to fail, 有國家隊救

有啲人連機艙幾闊都唔識分就算把啦
俾件肥婆佢，佢地都會話3-4-3窄

錯，其實坐慣老母3-3，多3-4個位當然窄

southwest: 枉我咁撑你 你咁樣跣我

你自己唔係?

自問清高既連登仔，有人去既地方就係伏

邊撚到？

所以新加坡係伏

上次SQ $787 promotion 買咗下個月坐78X 而加變咗333

.Sorry ,!唔撚係。
利伸：馬交人港豬係柒d

利伸：好撚憎人類，有機會一定會消滅人類呢d 垃圾物種。

返去MFM飛啦

英航/SQ/LH A380唔係特別闊wor

係TSA周邊，成日都見到KHH停唔到747果個泡菜魚，個slogan 係總統號召

Btw MFM成個機場係咪得320？

BR 會飛 330 同 77W 去

幾時先變all C919

有支那國家隊銀彈助攻
落廣告落到總統府對面都得啦

啲機飛唔到重想點
同333應該好過772啲低清Mode

竟然有77W

隱約記得以前係有一班飛TPE嘅fix畀77W做
而家變咗eqv

MFM

又唔駛笑人
近排HKG都多咗narrow body

早年兩岸未有直航
香港機場未搬去赤鱲角
馬交仲有得做下嘅

9W得番啲ATR飛
快啲玩完佢算喇

凌遲處死

如果澳門肯將氹仔碼頭做禁區接駁澳門機場，等香港人可以喺港澳碼頭check in到澳門轉飛機，咁好可能搶到唔少廉航或者新航線

真。33S

買左J嗰啲就慘囉

SQ333 張Business 真係

BR 加班機 TPE HKG BR1355
0350-0530

會有人搭？

0530到好過以前啲加班機咁0235放你落地啦

旅行社包機 上次農曆新年都係咁 中華同長榮成堆加班機飛飛04xx/05xx 成條E帶同F帶不知幾多人

有無人商品說明條例告佢 大鑼大鼓咁話 787 promotion 然後全世界無得坐

國際線全停

係 $787 promotion

最尾實收$780

但MFM無肥婆

擺明係想r upgrade

香港人咩都要賺到盡
早去晚返
點會肯再預單程多個幾兩個鐘去澳門飛

有幾次上大陸做嘢我都考慮過去澳門飛
因為要夾埋個客啲時間 就唔到香港啲直航
最後通常都係嫌坐船再轉太麻煩
包車直接去深圳轉內陸機

支那最煩係DELAY無極限。。。只能夠預早。。。

35K變咗359
上次坐CX527 35K變咗77W

其實因航regional flight 成日都EQV架啦
冇野搵野黎屌
叫因航用死一隻機型呀笨

大家有冇玩infinite flight?

有

其實有無得飛飛下中途save，想飛下長途線都唔得

唔知會唔會係嗰日overbook唔夠載, 所以先搵隻77W嚟飛
又或者真係冇原因哋轉咗

我噚晚已經睇到笑到我gap gap聲
講到自己唔care又話唔想人難做
但又喺個page數臭人

如果77G多35K 6個位，仲用3-3-3
3-4-3 77K，實心碎

明顯係想R overbook 著數，個post 寫得1999掉自己臉

R唔到 reject offer咪得

雖然咁做有啲小家

但將心比己 一早去到機場 係冇任何offer 嘅情況下叫你坐遲一班機飛 你都唔制喇

個問題係CX 想揾水魚轉落去504
至少都俾張meal coupon ?

呢樣又真
值得畀因報寫
無Offer真係無人會理佢

因航恰Local客都唔係第一日既事
但港豬又好恰就無法

3-4-3 嚟
同35K無緣

其實我制喎 通常我都盡量預得好鬆 俾我同一日飛到過去就得
不過而家冇試過俾人問咁解

以前俾佢地問過幾次㗎 我都ok
有次凌晨機冇得遲 叫我轉坐ANA添
總之同一日俾到班機我就得
咁所以冇offer底下都問咗先我本身唔覺得係大問題

當然而家有status就真係冇試過囉

冇人accept佢哋自然要諗辦法
鬼叫佢accept左

br 好似都飛過747 qr有777F

冇得save
有冇組隊一齊飛

冇Global
Global好貴

之前加價前買左兩年 不過都就到期lu

轉頭自拍borading pass上fb,ig好威威
坐因航去日本，仲要有加寬位

過往經驗話畀我聽故事可能會有另一版本
衰在件事發生喺日本
不過都小心跟車太貼

小二兩客花生

【波音737 MAX】曾自貶性能 只為打壓對手龐巴迪CSeries

波音（Boeing）被揭曾自爆新機737 MAX系列多個子型號，並不適合在高原起飛，令埃塞俄比亞航空737 MAX空難再添新爭議。波音此舉可謂自討苦吃，公司當初自貶737 MAX性能，只為「證明」加拿大對手龐巴迪（Bombardier）CSeries客機威脅自己市場，控告龐巴迪獲取政府非法補貼。

33S內艙好殘，上手維修保養。連B-HLA 出包率隨時低過33S

因航有原罪㗎

33S係有腳踏個批？唔錯喎

大SQ座位好過小因航fix shell seat

有冇叫佢做你SP?

唔知係到問啱唔啱topic
想問下大家覺得Qatar同emirates邊間會好啲？
主要係張櫈同空間ok就夠 其他都唔太care
上網睇過好多鬼佬都話qatar
但我睇qatar啲櫈好似九巴咁 感覺上唔太舒服
有冇人搭過可以俾人意見

EK幾耐無upgrade 過d A380 同777

我大SQ同星萌

我覺得QR好啲
EK普遍貴過QR, 同埋A380係垃圾
空間我諗差唔多, HKG-DOH/DXB都係77W,
不過想多啲空間可以搏下EK選細port, 多啲機會少客有3連位.
(有3連位即使A320都爽)

btw 你飛邊

睇你搭果班用咩機
EK 係777就不了

唔該晒 飛MAD呀
見啲人講埋杜拜機票都麻麻地 反而Hamad幾靚

佢係Ek387 ek143 好似都係777？ 唔太識搵
主要係俾佢個大mon同櫈好似幾舒服而吸引

有無師兄知AM換CX waitlist 幾時知會唔會firm
Waitlist first class 機會大唔大

你地啲AM撚wait曬，咁啲staff坐咩呀

希望各位師兄解答

三間都撘過，EK 380&777都有，overall 黎睇我覺得 EK 好啲，即使係777，但唯一敗筆係杜拜機場......
最差係阿提哈德，Qatar 中間。
阿提哈、Qatar 飛 London
EK 飛阿姆斯特丹

QR DOH-MAD 早機係A350 晚機係B788
A350大部分公司用Airbus demo隻椅, 唔會差太遠

其實用同一機型計airline質素唔算太好 要睇埋唔同機型
(我諗例如B777同A380都幾大分別)

大過biz

我都有睇哩個 就咁睇qr張櫈望落真係好硬...
但見人下面cm又勁多話qr好
不過算啦我聽完大家講都即刻買咗qr
qr仲貴ek百零蚊

唔該巴打 我即刻買咗qr啦
可以參觀埋個機場

我上年搭HKG-DOH-AMS
香港嗰程A359 幾舒服 回程DOH-HKG中間位冇人我同走廊位嘅一人分多一半位好鬆動
AMS嗰程77W就真係窄

其實就真係差唔多
但QR暫時都重係破產一家
睇有無機會拎返幾百碎銀Asia Miles

佢啲A359係幾好坐

有無話會大概幾時之前知道firm唔firm
有無巴打試過

公司既問題，做乜要怪乘客？

國泰航空早前公佈斥資49.3億元收購香港快運100%股權，國泰行政總裁何杲表示，希望交易能在年底前完成，亦相信最終可成功收購。雖然有快運股東對交易提出質疑，但何杲指：「過程中我感到非常輕鬆自在（I am completely comfortable with that process）。」而國泰航空顧客及商務總裁盧家培則補充指交易存在變數，並承認「變數是在海航」，並非他們能夠控制。

何杲在美國出席西雅圖直航啟動活動時指，香港快運是以香港為基地的廉航，國泰會保持快運作為廉航的商業模式，又形容其為「good brand（好品牌）」，交易對國泰而言是一個好機會。公告曾指交易須達成若干條件方可作實，被問及一旦交易未能成事會如何計劃時，他則表示言之尚早。

雖然國泰未有經營廉航的經驗，但何杲指公司內有很多人從事過廉航，相信可以越過挑戰，而相對國泰和港龍，香港快運是一個新的商業模式，各方可發揮互補作用。他又透露自己在歐洲居住時曾多次乘坐廉航，亦曾乘搭香港快運至韓國濟州，返程則乘搭濟州航空，認為兩家公司都不俗。

至於傳聞曾指國泰會收購香港航空，惟最後公佈收購香港快運，他指「傳聞歸傳聞」，又笑指「有傳聞指香港航空想收購國泰，而非國泰想收購它！」

對於市場對國泰收購的揣測，國泰航空顧客及商務總裁盧家培表示，「呢個真係仲早，因為係有變數嘅」。他說最大的變數是由於現時所簽的協議裏有多項條件要達到，「要meet到呢啲condition，我哋先會close個deal」，並承認變數是在海航，並非他們所能夠控制。

目前國泰航空和港龍已佔香港市場份額76%，若成功收購香港快運，在香港市場份額將會提升至84%。被問及會否造成壟斷，他指香港只有電訊行業才會考慮市場佔有率，其他是公司行為，「如果我哋收購咗之後，真係禁住搶，可能會俾反壟斷調查，但係我哋當然唔會囉！」惟他透露有些海外市場如韓、日、台，國泰在計及香港快運後市場佔有率較大，會在當地研究有否構成壟斷行為。

個條咁既垃圾反壟斷條倒連超市都搞唔掂啦點會中到因航咁多operator係VHHH operate

百分之74好似淨係計 HK operators ?

咁係HX同UO出現前係咩狀態
壟斷係咪一早已經存在

個記者係咪以為香港航空市場只有本地航空公司

Most busiest routes 2019
Rank Route Flights Route OTP Carriers
1 KUL-SIN 30,187 72.8% 8
2 HKG-TPE 28,447 70.0% 5
3 CGK-SIN 27,046 80.7% 7
4 HKG-PVG 20,678 66.6% 5
5 CGK-KUL 19,741 63.9% 8
6 ICN-KIX 19,711 71.0% 8
7 LGA-YYZ 17,038 54.9% 3
8 HKG-ICN 15,770 71.4% 9
9 BKK-SIN 14,698 81.7% 5
10 DXB-KWI 14,581 82.5% 4
11 BKK-HKG 14,556 71.3% 4
12 HKG-PEK 14,537 67.7% 5
13 JFK-LHR 14,195 78.2% 4
14 NRT-TPE 13,902 76.5% 9
15 DUB-LHR 13,855 76.7% 2
16 KIX-PVG 13,708 - 9
17 HKG-SIN 13,654 72.7% 4
18 ORD-YYZ 13,503 64.0% 3
19 ICN-NRT 13,420 68.7% 7
20 KIX-TPE 13,325 76.4% 9

HKG-TPE
CX Group 45%
CI 23%
BR 22%
HX 10%

HKG-PVG
CX group 51%
MU 28%
HX 14%
Spring Airlines 7%

Most busiest routes
樓上Goodest English

未訓醒
自吞一打

HKG-日本冇個上榜
明明去日本多人過去垃圾星洲

其實好難揾到有意義既統計
例如KUL-SIN咁多公司惡鬥，Profit yield一定冇TPE-HKG咁高

HKG-TPE seats 多過 SIN-KUL 1/3
其實要計就計載咗幾多客
但呢一方面嘅資料香港好似好少 disclose
反而台灣就每個月都有 stat.

計班次
KUL-SIN 馬來西亞嘅航空公司佔57% 新加坡佔41%
CGK-SIN 印尼嘅航空公司58% 新加坡佔42%
新加坡渣架

HKG-NRT/HND 班次多過HKG-ICN、SIN，雙空港分薄其中一方班次

Asiana賣盤

豉油？

南韓第二大航空公司韓亞航空的母企錦湖韓亞集團，據報已經決定出售該航空公司的三分之一股份。消息刺激韓亞航空股價飆30%，創逾3年新高。
《南韓經濟新聞》報道，陷入財困的錦湖韓亞集團已經與債權人達成協議，出售Kumho Industrial對韓亞航空的33.5%持股。

錦湖韓亞集團發言人表示，Kumho Industrial計劃周一上午舉行董事會會議。

Kumho Industrial表示，決定出售價值3563億韓圜的韓亞航空股份，旨在保障流動性和改善財務結構。

在面臨燃油成本上升和來自低成本航空公司競爭的情況下，韓亞航空一直難以使財務狀況恢復正常。

就算賣都由泡菜公司接貨

仲有見唔到HND-FUK/CTS-HND... 齋計國際線？

TOP 20
DOMESTIC ROUTES
Rank Route Flights Route OTP Country Carriers
1 CJU-GMP 79,460 72.3% South Korea 7
2 MEL-SYD 54,102 72.2% Australia 4
3 BOM-DEL 45,188 67.5% India 6
4 CGH-SDU 39,747 83.6% Brazil 3
5 FUK-HND 39,406 83.3% Japan 4
6 HAN-SGN 39,291 - Vietnam 3
7 CTS-HND 39,271 82.5% Japan 4
8 CGK-SUB 37,762 - Indonesia 6
9 LAX-SFO 35,365 71.2% United States 5
10 JED-RUH 35,149 - Saudi Arabia 5
11 CPT-JNB 33,708 82.3% South Africa 6
12 BNE-SYD 33,443 79.1% Australia 4
13 CUZ-LIM 32,095 - Peru 6
14 CGK-DPS 31,958 - Indonesia 6
15 BOG-MDE 31,279 69.4% Colombia 3
16 SHA-SZX 29,401 - China 7
17 PEK-SHA 29,233 74.6% China 6
18 CGK-UPG 28,903 - Indonesia 5
19 BLR-DEL 28,716 72.7% India 7
20 JFK-LAX 26,286 79.9% United States 5

domestic 同international 分開計

牌照局對廚叉財務報告不收貨，向党擺架子

國泰航空（00293）擬斥近50億元收購香港快運，踏足廉航市場。國泰行政總裁何杲（Rupert Hogg） 自揭去年曾乘搭香港快運前往南韓濟州，更形容「體驗不錯（that was good）」。

何杲過去也曾被拍下乘坐國泰的經濟艙，如今不選搭自家航空公司的服務，而選搭廉航香港快運，他笑言不是提前觀察收購對象，而是為了出席航空公司論壇，配合行程安排。事實上，國泰旗下的國泰港龍也有營辦濟州直航服務，但每周僅4日提供服務，與快運覆蓋日子不盡相同。

that was good

空運牌照局要求港航再解說短期改善財政措施 復活節航班不受影響

香港航空傳出財困危機，空運牌照局今日晚上（15日）表示，一直根據《空運（航空服務牌照）規例》跟進港航的財政狀況，而牌照局考慮港航有關短期改善財政狀況的計劃後，今日會議後決定，會再要求港航進一步解說如何能在短期內改善其財政狀況。牌照局直言，有需要時會據《規例》採取適當的行動。

對於港航在今年2月被入稟追討欠款一事，牌照局引述港航回應指，一直與有關公司保持緊密溝通，並已償還部分欠款，港航在結案前將繼續就此適時向牌照局交代進展。而港航向牌照局保證，會在即將臨近的復活節及勞動節假期確保空運服務暢順有序。

———————————————————-

強烈譴責空運牌照局勾結反動壹傳媒唱衰我大港航
國泰霸權勢力亡我大港航之心不死

話時話而家空牌局個主席係唔係唔續亞視牌果一個主席，唔知佢會唔會對HKA同亞視一樣咁嚴甚至做類似嘅行動

何沛謙
行內出晒名公正

搵個EO得啦
好似選舉主任咁 唔滿意解釋咪DQ囉

咁以LCC計老母Service唔算差

網上講「UO不了」果啲香港人情何以堪

人地收購緊呀 唔通唱衰咩

除左個垃圾訂飛server之外

+1，垃圾
官網買飛後加訂根本無可能，每次改要download 老母個app

7M8

clickbait headlines，但內容還好

小珍航空787、330有另一款Upper class

香港航空又再經歷人事地震。香港航空控股股東香港航空諮詢服務公司，以及Frontier Investment Partner今日發表聲明。聲明中指，於去年8月辭任港航董事的鍾國頌，今日被任命為港航主席，重新執掌董事局。

聲明中指，香港航空於今日（16日）的特別股東大會上，通過新董事任命決議，包括主席鍾國頌在內的新董事將即時控制董事局，並與現有管理層合作。

決議獲香港航空控股股東香港航空諮詢服務公司及Frontier Investment Partner全力支持，目的為共同捍衛公司財務穩健性，致力解決當前狀況。

聲明指出，重振後的團隊將制定計劃，以確保香港航空今後的財務穩健性，亦已聘請獨立專業人士及機構，包括核數師及法律顧問，對港航的財務狀況進行第三方調查及評估。團隊將尋求解決包括關聯方交易在內的部分遺留問題，亦將探討其他相關方案的可能性，包括為公司引入新投資等。

聲明最後指，此公告對香港航空的航班、乘客或員工均無任何影響，公司營運一切如常。

彈出彈入打我阿笨

總覺得係用此舉換取鍾生放走UO

推佢落沉船?

班皇親國戚管唔掂HX,叫鍾國頌返黎救駕

有分別嗎
大家都只係白手套

邊個管都一樣，荷包乾塘無野做到

我都覺 推佢上去叫佢唔好多多事幹

順便做多次白手套

支那頌唔想賣老母
會唔會係因為冇得再做老母CEO兼要上番架沉船

之前傳出財困港航將退還大量寬體客機，再新購入A320作替代，並開發大量日本航線，重整為區域性航空公司。但原定6月13日開航的名古屋線，消息人士指港航新航線申請受牌照局關切，指現時以港航財政情況而言不適宜再開航新航線。再加上港航現時仍無力繳付新A320，有傳管理層正討論押後開航。

賣老母，自己LCC化

咁YVR SFO LAX留邊個

五月尾出發，要無事

執柒咗佢啦

啲350

廚叉架構係咪真正低成本
就咁低價唔捱得幾耐咋啵

開大量日本航線

五月尾出發x2

七月出發 要繼續冇事

FF EY救廚叉
番茄炒蛋絕跡香港機場
btw 搭廚叉怕執笠？可提早播住心經擋剎先

好多撚樣話HX存在價值係引入競爭反壟斷
我屌你老母啦
低過成本價咁賣飛
喺正常國家就一定係違反咗反競爭法例

好多國家都係得一間主要航空公司
有多過一間嗰啲 價錢都唔一定平
好似加拿大咁 加航同西jet 一樣咁撚貴

話因航壟斷嗰啲人肯定係啲英文都唔識多句啲港豬
坐外國航空公司就會this this this and that

其實講嚟講去最大問題都係CTS
其他壟斷得嘅都係歐美二線 本身 demand有限都唔貴得去邊

搭外國航空公司頂多咪要講
Chicken or beef/fish
Coffee or tea
Wine
然後thank you
小學生英文咋嘛

本身冇人開
我就去開嚟試
咁就叫壟斷？

EY 自己唔掂，好多長途航班收左皮

EY入手，只會死更快，佢隻臭手

但係EY救親掂親嘅都好似冇乜好結果
望下AZ

EY 負責任過海航，比完錢後唔洗救返老母，反而助長不良經營

9W

JM9?

返炒再摺埋

好心因航開中、東歐歐

無cargo ，A330-300 payload 足夠有餘

SU 以前咪又係用 A333 (宜家飛廣州都係)

港航董事會主席鬧「雙胞胎」 另一「主席」侯偉內部信：會捍衛港航未來

香港航空前董事、屬於「王健派」的鍾國頌昨日高調發聲明指已重返董事局，並出任主席一職，又指新董事將即時控制董事局，惟目前公司註冊處紀錄尚未更新。現正出任港航董事、隸屬於海航集團、同樣自稱是主席的侯偉，今日就「新主席事件」開腔，其向全體員工發電郵指，公司董事會變更是源於股東爭拗（shareholders dispute），但強調這不影響公司營運。

侯偉在電郵中仍以「主席（Chairman）」署名。侯指，高級管理層會繼續解決目前公司正面對的問題，會與管理層採取實質行動（concrete actions）去捍衛港航未來。公司會持續向員工更新最新發展，希望員工耐心等待管理層解決事情。他在電郵中一再強調，公司業務將一切如常，會繼續提供優質的顧客服務，予即將於復活節及勞動節假期乘搭香港航空的乘客。

據公司註冊處資料，侯偉於去年9月被委任為新董事。侯目前仍出任港航主席一職。不過，港航董事鍾國頌繼去年8月被踢出董事局後，昨日聯同另一主要股東Frontier Investment Partner L.P.（Frontier）發表聲明指，鍾國頌已被任命為港航主席，新董事等人即時控制董事局。若果以股權分佈而言，鍾國頌及Frontier財團持股逾50%，有絕對權力任命自己為主席。

被問到是次新董事任命決議是否得到現有管理層全力支持，以及香港航空是否認可控股股東共同發表的聲明時，港航方面暫仍未有回覆。其官方網頁今日登出聲明指，香港航空近日備受媒體關注，該公司向客戶、商業夥伴及一眾支持香港航空的人士保證，有關事件並沒有影響我們的業務運作，繼續如常營運。

值得注意的是，香港航空姊妹公司香港快運，雖然上月獲得國泰（293）提出全購，惟香港快運執行董事長鍾國頌有機會提出訴訟，意味香港兩間航空公司有機會同陷股東爭拗風波。
-------------------------------------------------------------------------------------

間公司都已經唔係幾掂仲學人玩內鬥

用333飛比KA做算啦 Fixshell

廚叉上年VKO都係用A333，宜家澳洲、印度，連杜拜，用77W/359飛，長途A330變左好少用，ultralise A330-300用量最實際

又唔撚出錢
這就是終国

唔知點解覺得長途機用330好cheap

無記錯的話，因龍接手因航KUL時過檔的A330唔係fix shell ，喚然之港龍可能只有2架fix shell A330 ，因航33P大把fix shell seat

其實用330都可以係反叉魚

Cathay Pacific in this week’s schedule update filed service changes to the US for winter 2019/20 season. Planned changes include the following.

Hong Kong – Seattle eff 27OCT19 Increase from 4 to 5 weekly for W19, A350-900XWB operating
CX858 HKG2355 – 2000SEA 359 x13
CX857 SEA0005 – 0525+1HKG 359 x24

Hong Kong – Washington Dulles eff 27OCT19 A350-900XWB once again replacing -1000XWB. Service increase from 4 to 5 weekly
CX866 HKG1740 – 2025IAD 359 x37
CX861 IAD0015 – 0510+1HKG 359 x14

SEA同IAD咁好賺

Seattle 唔係變daily 咩？

Daily係summer schedule

aga
香港飛澳洲真心難揀

Cathay Pacific in this week’s schedule update filed additional aircraft changes for Hong Kong – Auckland route, for Northern winter 2019/20 season. Previously, the A350-1000XWB was scheduled to operate once a day for 3-month period, however the A350-1000XWB service has been expanded to most period of the season.

CX199 HKG1520 – 0725+1AKL 351 D
CX113 HKG2125 – 1330+1AKL 351 D

CX188 AKL0855 – 1510HKG 351 D
CX198 AKL1500 – 2115HKG 351 D
廚叉收皮，因航即加 。NW18/19 CX-NZ玩減載

其實無客，又真係好用肥婆同747

NZ都由789轉晒做772

SK之前飛ARN都係 333 姐

真係衰過清朝

先安內後攘外
我地識條鐵咩

亂過亂葬崗

呢間嘢硬係做啲嘢有陣柒味

花生

港豬：衰過廉航

應該唔UPDATE
CX官方圖之前見過HXA拆散,講乜乜環保/回收

因航走得太前

唔好俾錢 市場會淘汰佢地

亂七八糟

廚叉員工請安心

支那人係咁，最鍾意弄權
快撚d執柒左佢啦好心

姐係同老母一樣
去到機場counter先可以劃頭幾行

趁而家唔係咁多人出嚟搵嘢做
想留喺航空界嘅就快啲過檔 CX/KA/UO 或者 其他航空公司
有轉行打算嘅就快啲搵工

9W全部航班停飛
離倒閉不遠了
第二間被EY隻臭手搞冧

遲下會唔會好似王征咁權鬥到幫自己公司清盤

隆重推出 感動香港優惠票價

廚叉啲粉絲 打手睇清楚啦
呢個就係支那公司嘅真面目

廚叉咁內鬥法，我諗CAD應該頭痕緊
當初牌照局可能都會放下水
而家揸正黎做就一獲熟

火燒廚叉
燒埋海南島

真係過到新年都未必過到端午節

開都應該用359, 如果333都飛到之前就唔使用343

如果畢唔切業 冇牌都幾尷尬

SK 用嘅係新一批有 centre fuel tank 嘅 A333

廚叉33S都飛到VKO啦
之前應該係貪343細過333姐

幾靚

點解坡佬咁鍾意整溫室

重要本身星洲已經熱到仆街

佢話中間個瀑布收集雨水 冷卻室內喎
計我話新加坡本身就成個溫室咁啦
人民行動黨政府家長式管治 衣食住行照顧周到
冇咗佢嘅話 新加坡人民應該行動唔到啦

343 商務少過，貨量多過333。
不過DME貨量，就不會

三跑個新客運廊中間都預咗整個花園
不過睇死最終僭建做duty free

未必嘅
不過可能會變咗大吸煙區一個

咩都人工

冇直飛加拿大尼亞加拉大瀑布
唯有睇住個假嘅先

HKG Midfield 個觀景台

跳船潮是否已開始

More than 100 employees have left troubled Hong Kong Airlines in past three months but carrier insists few departures were through compulsory job cuts

原本買咗捷達航空暑假飛倫敦，佢而家話全線停飛。而家話可以退錢或者改時間，係咪應該退錢好啲？

捷達

9w 退到錢當win la, 仲諗改期。

真心問

其實HX B-LGF/LGG去咗邊

捷特，typo

冇理由整到咁細
係咪結構上預咗可以改建做多個登機閘口

法國巴士廠

好撚核突，快啲收皮

花生現貨價見唔到有頂

搞到咁樣仲有冇人想買佢

原來今朝又嚟料

正常都應該冇人買
除非係國家任務或者富豪買嚟討好支那
都係嗰句
盡早退黨保平安

第三方股東咪都係海航自己

對海航友好姐 海航自己揸曬洗搞咁多野咩 去睇多次酒莊搞掂啦

港航話冇咁嘅事，不過而家邊一個控制緊公關部就唔知

技術上仲係海航派控制緊對外公關
但對內就真係唔知信邊個好

而中國鍾咁搶個董事位返黎
似乎佢真係唔驚被自殺，被抑鬱咁

咁嘅劇情可以叫無線拍輯航空風暴

全體提早收工 歡渡節日

擺到明有人撐啦 係睇下邊邊後台硬

今日全部員工強制1630離開公司

係要搞到核核突突
乾手淨腳執柒佢算啦

痴撚線

唔散場點銷毀文件

下星期返去會唔會無門口入

快撚啲執啦屌

個hr 都講得好突然

會唔會下個禮拜就成間公司執埋

係就好呀，即刻開香檳

邊間執先
9W 1賠 3.80
兩間同時執 3.85
HX 1賠 1.67

睇怕…

可能過完Easter先發覺原來已經Last day咗

呢一單就小心跟車太貼

出咗啦

坡佬又可以恥笑香港喇

港航新股东确认海航代表闯入港航总部 相信关键财务资料被销毁或带走

花生價格持續上升

有咩錄音

4點半強制放工又執野走 好亂

兩邊股東傾唔掂數，似想一拍兩散

Too big to fall

跟住睇死國家隊入場掃走晒海航人

一定係呢到啲唔係事實嘅Rumor搞到業界良心執

重有邊隊國家隊咁勇上場

航空公司都搞到政變咁
委內瑞拉咁

建設大灣區航空，當然搵南航做老襯
反正三大國企航空都睇海航唔順眼
借勢掃走海航一個據點係有得諗

明顯9W同HX都係比人虧空公款搞成咁

如果1425 T2睇完戲 1520機 係咪好玩命
有冇得提早check in

打算坐KA

真俊華巴打可否分析下發生緊咩事

check完 in先睇戲就唔會問題

過到初一 過唔到十五

問題係香港啲戲院唔準時

KA提早checkin冇問題啦

本人無能為力

過左復活節之後無人知😂

touch wood，可能已經唔洗返工

有冇HX員工上嚟報下料

因為場戲11點，會唔會太早冇得check in?

收到風，新主席保安已離場。

其實成個office係咪都係講普通話

KA主場唔使咁驚喎
尤其係你搭嘅喺FSC

真巴都睇唔透

驚已震

Ka如果細機 放北衛星會成日塞巴士

Ka outer bay都有機

上次飛浦東，跑到我死

港航控制權大變天，鹿死誰手尚未知

於2019年4月16日召開了特別股東大會，任命鐘國頌先生為董事會主席。在股東大會結束後，新任董事立刻接管了董事會。其後，香港航空控股股東香港航空諮詢服務公司及Frontier Investment Partner發表聯合聲明，表示將全力維護港航運營和財務的穩定性，致力引入新投資人，解決當前港航所面臨的史上前所未有的財務危機。

值得注意的是，在此次投票中，港航持股不足3%的海航集團長期盟友蒙建強先生對於新董事會任命投了贊成票，與香港航空諮詢服務公司及Frontier Investment Partner結成聯盟，並希望以此聯手拯救港航。 有消息人士解讀，海航集團董事長陳峰將於兩個月後正式卸任，以海航集團目前情況來看，蒙建強先生此舉有多頭下注，莊閒皆押之嫌。

在任命生效後，新一屆董事會通過決議，聘請了律師團隊和獨立的協力廠商調查機構前往香港航空位於東湧的總部，調查其真實負債狀況，資金流向，和過往與海航的關連交易。

據媒體拿到的港航2017年財報顯示，截至2017年年底，香港航空帳面持有57億港幣的理財產品，31億港幣的可供出售金融資產，11億港幣的存款和7億港幣的現金，總額超百億港幣。僅僅12個月後，2019年一月份開始，港航接連爆出資不抵債，瀕臨破產的傳聞。在2018年的12個月究竟發生了什麼，是各方關注的焦點，據悉也是導致原本作為財務投資者持股的兩家股東決定一致行動，更換董事會，徹底清查資金流向的原因。

據目擊者披露，港航前董事長候偉在調查團隊上樓時從消防通道逃離了現場，並安排手下對新任董事及專業調查團隊的工作進行阻止。調查團隊進入後，海南航空派駐港航的高管就通過各種暗示等方式，禁止港航員工與調查團隊交談，調查無法順利進行。大部分港航員工被迫摘下印有自己名字的桌牌，即使對最簡單的問題像“IT部門坐在哪裡”，都回答不知道。期間，若干身份不明，自稱來自海南，大陸口音的人士強行對調查工作的開展進行阻撓。據悉，海航指派的CFO王冠在被展示董事會決議告知他已經被停職後被迫離開辦公室，辦公室交由專業護衛守衛，防止公司重要財務資料被銷毀。在王冠被請出辦公室後，有幾批人馬想要強行闖入其辦公室，皆被護衛攔下。其中有一位自稱是海航副總裁的男士，試圖闖入CFO辦公室，被察覺後快速從消防通道逃跑。據在場的專業調查人員介紹，他們進入港航後，在等待期間多次發覺有部分員工在涉嫌銷毀公司資料。在16日晚9點半左右，三名自稱是財務審計的人員攜帶大行李箱，在試圖帶離公司時被護衛攔下。據檢視，行李箱內裝有一整箱的財務相關資料。

據消息人士稱，昨天新的董事會指派大量的外部專業機構進入港航，最多時高達三十人。因港航高層離開匆忙，沒有及時通知員工，港航員工一度感到不知所措。新任董事會原計劃在進駐港航後通過內部郵箱發表董事會主席聲明，向港航全體員工通報最新情況，安撫員工繼續工作，維持運營穩定。奈何在海航高管的一再阻撓下，這一計畫被迫擱置。

有次tpe返黎ka outer bay
320個時又無電視

我唔會同你講，其實我係因為自己蕩失路（喺香港機場入面），其實我係從來都冇去過北衛星，淨係喺嗰度落過機

我都無去過NSC
淨係成日去MFC

果次飛上海，係第一次去，因為港龍嗰班機係320

Hx最好年代係咪2016開左米子岡山

港龍坐過一次就俾我負評左

開左NRT/KIX

Kix唔差

搭過一次FUK A330都係outer bay

坐hx都係貪佢幾乎一定MFC may

應該到收B-Broken個刻開LAX就最高潮
但鄰國經濟爆煲後就霉到而家

好似好趕，我仲要27/4飛

上唔到機咪柒姑碌

早知唔咁早買戲飛

有樣野反而唔明
點解D員工仲要幫舊董事會
明明股東投票都選左新董事會
新董事會可以炒鳩晒佢地

HX唔係OKA起家咩

靠支国航線

痴撚線公司

9成係

舊董事搞到越亂越好
咁先容易執柒咗

你估新董事真係想搞番好間公司咩？咪又係權鬥鬥cap 水

而家真係我最期待的畫面出現了.jpg
有咩比廚叉執柒更好睇？
就係一鑊熟喇

HX單野好睇 係咪真係有人穿櫃桶底

知左咩gate 就容易決定
T2過海關比較快，唔係北衛星就唔太趕

啲人物關係好亂
仲亂過AV大亂交
我理解唔到

何生好慘

睇完新聞
初步理解係所有股東（除何生）vs 海航集團
但如果冇咗海航泵水
以HX而家蝕本價賣飛
其餘股東有冇錢畀港航繼續營運？

個間frontier 都唔知係邊個

原本個個都以為frontier純粹係海航自己嘅離岸公司
但係依家劇情就變咗 鍾生+frontier vs 海航

frontier個後台先神秘

可能係呢間

不過真係冇料到
查埋whois都冇

因航又贏，買貨成件買，令其他股東收皮。

買起老母

交易完成先算

賣硬啦

中間可以有變數㗎清

咪係
回歸左都2x年你仲信鄰國唔會朝令夕改

其實而家港航內鬥係唔係因為因航買老母而起

賣唔成，ff兩間一齊收皮，因航接收老母/廚叉資產，或因航又贏

好難話無關係

鐘生想賣，
但係唔想賣俾Cathay

但依家叫得佢返hx 實有deal做成咗

香港航空、「日本撤退」とした日経の報道を否定。今後も運航を継続します。

日本係金蛋
要執都執咗堆長途先
（當然成間公司執就唔知啦）

唔好傻啦 HX個個係撚蝕本價
有D 線有補貼 有D 線上到6,7成客已經唔洗蝕
最少同個COST打個和 咁CX個價賺幾多你自己諗
依家係傳HX 盤數唔對 少左成百幾億
咁依百幾億就全世界都知道係過撚左俾海航
依次鐘生係返黎搵證據

支那頌本身係海航人
今次派系鬥爭真過癮
王岐山會唔會出手平定內亂

支那頌咪阻撚住CX買老母啦
不過喺HX事件上我絕對支持支那
總之海航就一早已經賣撚咗大部分股份
想唔泵水之餘仲要想繼續擸錢走？想冇人知？
你做大股東 控制董事會搞咩都冇人理到你
賣得走股份 就控制唔到架啦 唔駛付出代價呀
依家新大股東同你唔啱啞 要查你數
你直接溫人拎走曬資料
成何體統
搞臭曬香港個朵 屌你老母

果然被登中，普通話管理員硬入廚叉office

逾百國泰乘客被困機艙5粒鐘 僅獲餐包曲奇頂肚

333

AE1817 divert左去澎湖

入到禁區勁多人排航空公司服務櫃枱B

出入境高峰預上惡劣天氣

結果：因系或成最後大贏家

肯撚定要Cut日本就成間廚叉Cut
金蛋線點會話Cut就Cut

不嬲
Hx K行check in counter 封左窗個邊做工程
整到勁唔舒服又迫

成個機場都係人
反而因航個堆好似相對地好d，一陣班MU506都唔知要delay都幾耐
checkin個陣地勤姐姐問我會唔會轉飛虹橋，但我又book左PVG個邊既過境中轉酒店

堆Arrival Delay到2046

咁勇呀巴打 坐MU 去北海道

有一晚時間畀佢delay

之前識人坐CA去PEK轉ICN 一開始都叫佢唔好玩命 到飛嗰日真係ATC

PEACH 隻MM65同香草隻JW303一齊Divert高雄
隻MM就繼續嚟香港
但隻JW就打道回府直接返NRT

之前坐過幾次MU/CA轉機去日本都無事，重早到左
不過今程避唔到delay到2046架喇

攞黎賤

CA仲差過HX

SA?

想請問下港龍A320同UO A320既座位空間係咪差唔多?

諗諗下上年HNA唔係賣咗廚叉咩
雖然可能都係左手交右手
但點解重可以咁大聲話要控制廚叉

港龍a320似香港航空
厚身過uo

以後仲邊有人坐

野食都未必有添

請全體高層去法國酒莊遊覽兼開會

Jw就執

隻香草飛到5月31號都玩完啦
無以後啦

咁個腳步空間呢

畀客落機係咪要做過晒安檢

EXP START UP DLA UP TO 120 MIN DUE TFC

上到機都有排等

ATC hold 排隊由關門開始計
一開門埋橋就重新排過
排排下D crew 過鐘又咪飛唔到

唔閂門點排隊起飛呀

又無bay 位 架架機掂地又排隊

因報咁有心
希望今日Delay嘅機都寫一篇

原來係咁
咁百份嘈乜撚嘢

更重要嘅航空新聞又唔見佢寫

你懂的

巴打係咪日日坐飛機

呢度名人譚仔你都唔識?

係譚神

新post template 要加埋譚神簡介

hold到十點四先起飛，而家先到上海
好彩好彩

SQ7868

有乜好屌，屌個天囉

Second leg delay幾耐？

未知，等緊上機，好眼瞓
因為有幾條友本身坐504但班機cancel左轉506，但d行李竟然無到
結果等佢地搞埋d手續到差唔多三點先到酒店，但四點幾就要起身坐車入機場

有冇人去望下

攝影展重溫集體回憶 攝影師：啟德機場是「國際傳奇」

啟德機場影像回顧展
日期：即日至4月22日
時間：上午11時至晚上9時
地點：Mikiki地下中庭

買Peach機票前必睇

港豬真係好撚多垃圾

PRC

趕就出城搭高鐵返鄉下啦

睇左啟德好正

因粉真係盲目
睇下Doha Dubai transfer 做得幾好

凌晨3點你覺得可以邊到搵人執屎

你攞正常情況同惡劣天氣比？

ME3真盲目
睇下Hong Kong 0300-0600 客運收晒工

剩番Arrival ，depart 收工

又話想搞好香港hub
唉無眼睇
又要買uo
自己霸唒d 靚slot仲要話人

有一次坐Qatar 行李delay左一日
就走去開has d人寸到呢
Hagsl都好聲好氣d
我上過5n024

has同國泰地勤都不了

霸曬啲靚slot同搞唔搞得好香港hub
中間個邏輯關係係點？
即係搞好香港hub就要因航24小時都有客機升降
如果唔係就搞唔好？
睇下尋日天氣點先上嚟屌啦

人地唔使收工呀 人地唔使訓教呀 冇機DEP同ARR就收工架啦 唔通同d西客係到傾計講下自己公司d未來大計呀呀

國泰香港就快有三間航空公司
係咪可以做好d d

原來呢度咁多因粉
走了
天氣差係問題
咁每年夏天因航都無應變措施嘛
仲話係香港做左幾十年
啟德年代has都好過宜家

就係唔買你間HX

唔係話地勤
係話cxc d人
無應變嘛

咩我間cx
90後嘛
啟德年代坐國泰不知幾好

天氣不似預期 人地唔係一定要同公司OT執屎

我有fd做地勤
我都明
宜家最西做間

咁講幾句就屈人因粉走啦好行夾唔送
唔去Facebook ADB同班盲反因圍爐取暖真係浪費咗你

只不過想國泰做好d就俾人話
走了

miscon客你估因航冇做protection咩 A客又話要呢樣嗰樣 B客又話唔想坐咁早班機想改遲一班 C客又話唔想住Marriott要住半島 我比十條友落去咪一樣死

啟德年代應該dump唒去富豪

HKG 全晚通宵交通只有N31、N21 ，普通全日巴士尾班車到機場大約0100，無足夠公共交通點樣做HKG O&D，單靠轉機yield 太低。難到因航應整間因航巴士專做通宵市中心/住宅區-機場交通？

呢個又要講到巴士問題
市區好多無用n線又唔cut得
n170個d
同埋香港人好少會咁辛苦去旅行太夜

你地過未轉flag logo國泰未
去過啟德坐國泰未

有房比你先得架 上次有個單頭比人掟左去北角海逸

北角大酒店

香港人去旅行出名chur，不過寧願坐紅眼同黃昏機訓飛機或機場，都唔會凌晨起身。
2200-0200升降量同日間睇齊70班機，其實加到唔少機

認真，香港人先like坐紅眼
多D N車多D 紅眼機都食得到
最好到步5:00-8:00

好chur
辛苦過返工

啟德夠未? 講咗幾次話走話走, 點解仲喺度獻世?

有curfew你唔走做乜？

啟德唔係開24

歷史圖片
Air passengers stranded at Kai Tak Airport sleeping on the floor. They are stranded because of the Australian air traffic controllers' decision to extend their strike. 08MAY77

又一次早到左

uo用咩機飛函館？

20N夠唔夠？
定CX想過d 330畀佢

A32N掛

廚叉有3部332 AOG緊可作考慮

改到好似5J個d 330咁樣

邊有錢改呀，前面比人揀位未算

332全Y有冇400人

406

載咁多人北海道會多咗幾多馬路炸彈

函館大塞車

收工執行李，即晚尾班車去機場
駁0200-0400 DEP係一流

聖誕試過香草03:40加班機
實在太難頂
大部分人12點幾1點就check in
去到閘口仲有兩個鐘先上機
瞓又唔係唔瞓又唔係
3點幾就迷迷糊糊上機，又唔係好瞓得著
下次咪搞

好似又要落大雨啦喎

今日又準備大delay

已經買定花生睇大交合畀人屌到剷上天花板

成班J到出曬汗
人地A32N點會飛唔到呢

唔夠人手？

奴隸船淨係聽個名都興奮啦唔J？

明明十分鐘前仲係大軍壓境 一出燈提就成個雨區避開香港

多謝連燈

呢幾分鐘所有機都GA曬

好大雨

其實搭過啟德係咪就好威

因龍

uo開北海道d機飛到咩

若果1點飛日本都ok的，太夜太早都唔好

萬能之A320 NEO A321
九州、北海道被港豚、蝗人玩壞，老母開埋北海道無性超去

性趣

321好似唔得
其實老母應該開始要諗吓LR

440座B-HLA
我大因航曾經用過772執飛澳洲線

321某D日子連NRT都唔得

LR其實對於佢哋來講真係冇乜用，你又要夾硬養住部機，又要夾硬去排好個更表，而且飛得遠過成田，其實對於佢哋嘅員工編排方面好大壓力，因為一日就淨係可以走一轉。你諗下夜晚都唔知可以放佢哋去邊

On撚9 日本機場都有呢個制度架喎

短榮戰機

有無link cls

無機用regional 333都飛澳洲啦

HKADB

大因航未有第一代長途有頭等A330，飛regional 772

睇左+1

唔識盲降，個機師牌點考翻黎
同埋有幾危險

咁無話唔可以攞LR飛再短啲嘅線嘅

唔係間間operator可以做Cat 3 landing

你每日飛一轉，咁夜晚嗰轉可以攞嚟做乜？

都飛到兩轉東京既 一轉早機NRT再接red eye HND

香港都唔係條條跑道都做到CAT III
好似得25R咋喎

北跑係CAT III A 南跑係CAT II

講緊如果為CTS/HKD/AKJ入A321LR嘅話

07L 都係CAT II咋

點解AY用緊A321飛HEL-TFS嘅時候，點解UO嘅A321有時飛NRT都唔得
印象中係UO為咗慳錢而選擇較低嘅MTOW，導致航距下降

仲有差咁個油箱

駁夜晚出發去東南亞個d機

如果係咁，加個油箱成本應該低過買幾架A321neo，應該都夠飛CTS

過左個optimal point...就燒好多油

6空服員被搜出牛角包樽裝水面臨被炒
國泰航空為保障航機財產，包括支裝水及牛角包等，近日採取嚴厲的搜查行動，突擊抽查一班從韓國返港的航班，全體機艙服務員踏出機門後，隨即被搜查個人行李，結果有6名機艙服務員被搜出牛角包、牛奶及乳酪等，面臨被解僱；其中一人的行李放有樽裝水，聲稱自費購買，因無法出示單據，同樣被指偷竊。
國泰航空今年1月發出內部通告，指作為商業機構，有責任保護公司財產，但不幸地，公司財產的數量卻出現落差，且有上升趨勢（There has been unfortunate increasing trend of Company property discrepancies），故會按政策規定及行使權力，不定期向各部門進行檢查，以保障公司財產。
消息指，本月17日，國泰首次向抵港航班採取突擊檢查。當日一班航機從韓國首爾飛抵本港，待全部乘客離開機艙後，便在連接客機及機場的接駁橋上，逐一搜查全體機艙服務員的隨身行李，當時除國泰人員外，機場保安員也在場。
據悉，至少有6名機艙服務員被搜出在行李中藏有屬客機上的物品，其中4人的行李分別被搜出有乳酪、牛奶、牛角包及檸檬，另外兩人則各自藏有樽裝水。據悉，其中一人解釋取走的2件牛角包屬職員膳食，因未有在機上進食才用錫紙包好取走；另一人則稱涉事的樽裝水是自費購買，但無法出示單據，同樣被指擅取公司財產。
國泰人員將涉事6人的職員證連同相關物件拍照存檔。據悉，涉事6人的年資由1年至逾20年不等，其中兩人是韓國籍及日本籍，其餘則是香港人。事後6人被機艙服務部主管召見，並要求提交書面解釋。由於國泰已發通告表明會嚴格執行保護財產的措施，6人面臨處分，如警告信等，嚴重則被解僱，或被要求自動離職。
據了解，過往曾有機艙服務員擅取航機上的物品，尤其是食物，國泰管理層早已知情，因情況越來越嚴重，才嚴厲打擊。但有機艙服務員不滿今次事件中，同一航班的機師卻獲放行而不需搜查，只機艙服務員「被當賊辦」，不但有歧視成份，搜查過程中更感被侮辱，十分難受。
對於機艙服務員被搜查行李，國泰空中服務員工會表示極度關注，尤其員工的私隱和感受。副主席黎玉嬋表示，明白擅取公司財物屬不當行為，但促管理層先了解事件起因，若空服員完成航班工作後，因口渴而取去一支樽裝水飲用，絕對是情有可原，若因而被解僱，似乎太沒人情味。
她認為，若員工初犯，可酌情處理予以適當的懲罰，如警告信等，毋須立即解僱，避免影響同事間的士氣，也能達致警惕效果。本報向國泰查詢，正待回覆。

小因航出名小氣，之前有客拎餐牌報囧處理

其實啲嘢喺嗰程機用唔晒係咪就要丟棄！

無聊計下
0200-0830 HKG-CTS
0930-1430 CTS-HKG
1600-2100 HKG-SUB
2230-0430 SUB-HKG

咁一日都飛到一轉半嘅 用嚟東北/北海道做港豬生意+印尼做姐姐生意 都唔係唔得 話唔定可以開埋印度

咁仲搵多d錢啦😂
08:00-14:00HKG-CTS
14:55-20:00 CTS-HKG
21:00-01:25 HKG-KIX
02:15-06:00 KIX-HKG

唔係話唔玩CTS咩

因航有用回頭餐、物資

求其揾個有得參考時間嘅北海道 port
飛大阪又話用LR嘥油 不如飛轉東京 反正而家321返嚟咁炆水

認真
紅眼>>>>>>>大早
大早起身好難頂

重飛唔飛到

沖繩2.0
豪華安心撞

如果LR真係有757航距嘅話，DXB/PER都勉強飛到，係唔知載唔載到230個人

分唔到真心定假膠

其實用ITM出發去3個port嘅機嚟做參考
HKD─+10→CTS─+10→AKJ
所以用CTS個時間計喺唔會有太大誤差

Agger
搭0630機 0330出門口
前嗰晚驚miss機無訓過咁
有d地方半夜無public transport仲麻煩
但係鬼佬地方(歐洲/澳洲/美國都係)一大堆0600機走唔甩

好似係得香港同新加坡先咁鍾意玩 long haul red eye

short haul就唔知 不過唔係多數都6 7點一班 10點幾又一班咩

Long haul red eye 用黎調整時差，亦都係用嚟俾你飛到過去之後仲有一日用

以前啟德有冇咁多長途redeye？

叫佢行出去畀雷劈下 或者個腦會正常番

鄰國都好多大早機
特別係北京

乳酪、牛奶、牛角包及檸檬
呢啲唔會翻用嘛
個紀錄已經花咗 希望唔使炒啦 小懲大戒

函館山上聽見廣東話一定係講
"挑! 乜撚嘢三大夜景 香港靚好多!"

長崎已經係咁啦

咁香港夜景又真係世界級嘅
但去旅行乜尻都拎香港比去乜撚旅行

李加坡住就比香港好，日本首都圈住屋選擇屌打李加坡，旅行就不了

國泰嚴打擅取航機膳食 6空服員被搜出牛角包樽裝水面臨被炒

古語有云
泰國乘客乘國泰
國泰遊客遊泰國
去泰國玩 食得招積 住得舒適 遊得出色 旅遊超值

因航做好自己先講啦
一陣又畀公司Call食蕉拉Crew

睇完新加坡個機場就覺得香港全部狗官都要上斷頭台

最好笑SIN都可以吹奏
明明之前HKADB屌SIN其有唔少問題
而啲問題其實都值得屌

wifi要用電話收code verify
拎wifi password要畀passport
全地毯啲Luggage難拖到仆街
T4 Connection差到On9
入gate先security check
入到e又無水機迫你買水

唔好咁樣啦,偷野真係犯左法呀嘛

整體新加坡本土文化資本較弱、遲，城市規劃太過跟所謂理想城市，卧城同商業、辦工區分隔，商業、辦工區以大型商場為主，跟番國際口味，無本土特色，卧城以住宅為主，遊行設施偏少。係新加坡行都心新奇本土特色事物比東京都特別區少，東京日本橋行下都有種grand
Sorry for 1999

香港機場淨係鐘意佢個WIFI
禁個制就用得 好方便

對外公共交通白痴
巴士全部係流水線，又無行李架，巴士座位無頭枕，無預乘客坐長途車。入樟宜會有保安上車檢查，問乘客行李，不愧係保安大國
MRT只有一條支線，主線同支線無直通入都心。地鐵做埋通勤鐵路，1.X公里，卧城入都心起碼10個站

我再上一次去星洲係探長註嗰邊嘅朋友
係要佢帶住我先識坐當地啲巴士
完全係某幾條市區線其中一個站Only
同埋之前住近MRT紫色線如果唔識坐巴士又係RIP
MRT出SIN兜到喊出嚟

我唔係覺得香港好好
只係覺得拎完全球最佳乜乜
就可以瘋狂吹奏而無視佢啲缺點

SIN同譚大SQ都有少少畀港豬吹奏到離咗地

香港都唔算世界級既話邊度算

機場快綫未飽和，加上全特急型車両，就算唔加班都可以加乘客量
其實沙中線事件一日未解決，香港好難會有新建鐵路線或大改玥在鐵路線

冇
夜景嚟講香港認第二應該冇人敢認第一

腥港基建最高價錢起最少用最劣質

但SQ係SIN個lounge都係過份被吹奏

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，一班香港飛往上海浦東的客機也「畀雷劈」！

因雷

究竟如果今年因航skytrax排名升番白粉報個標題會係咩

入gate 先security check有咩唔好？

正常東亞-歐洲係long haul red eye?
CX SQ TG VN SK LH AF都係

東南亞-歐洲，日本、韓國、蝗國下午多

HKG個Wi-Fi有時上唔到網

skytrax變因trax

應該舒適度 轉機體驗 娛樂都應該SIN贏
交通 效率 購物 採光 Wifi就HKG
食野就唔識比

但如果同ICN/HND比又點？
我覺得日本機場通病都係偏細
ICN除咗有啲逼之外好似都唔錯

仁川好撚垃圾wo

交通羽田出都心平均每公里比HKG,ICN,SIN貴，但普通電車入都心大約半個鐘
HND 有面積大過HKG幾倍，HND三個航廈有效分工，唔似HKG迫晒係一個航廈，新起的T3國際航廈比HKG T1細低，但幾舒服都光。樟宜T1 check in 以櫃低以下樓層又窄又暗。不過樟宜最落成過HKG,ICN,HND T3，無得比

免稅店餐廳間間美金標價

去過一次轉機已經唔想再去

睇嚟課咗唔少金比skytrax

但我諗返要挑剔嘅都係好多人同 concours返去架apm好疏

同埋坡佬就係鍾意吹奏自己
乜都要吹噓自己最勁最靚
佢啲嘢好多都霎眼嬌
同埋有外表冇內涵

坡佬始終華人最大多數，吹奏自己始終係華人本質

咁香港人算唔算華人
香港人反而係成日踩自己嘢最多

小明打算由A國移民到B國。
在出境時，負責辦理手續的A國官員問小明：「你要移民，是因為對A國的教育有不滿嗎？」
小明：「我沒有不滿。」
官員又問：「那你是對A國的醫療系統有不滿嗎？」
小明仍說：「我沒有不滿。」
官員再問：「既然你沒有不滿，那為何要離開A國呢？」
小明：「因為我在B國可以有不滿。」

對國家不滿！

好似係真
唔知有冇機會飛香港
話哂SpiceJet冇左堆max8飛

港豬唔會去嘅國家
冇人關心

係我咁傻738 332 333 77W全部搭過哂
去尼泊爾印度同歐洲夾夾埋埋搭過唔少次

香港人自踩世界第一

ICN 點都好過其他亞洲地區機場。交通方便，機場巴舒服過啲咩龍運九巴位(A車但九巴位，雖然已經好咗)，又闊過城巴A車。想撘機鐵又夠平，5000幾won出首爾站，好過港鐵信號故障機鐵，啲位又麻麻，坐過一次真係不了，又貴！

有大地方+同日本相當嘅服務，係衰在T1 & T2 陸路隔勁遠，明明可以中間一條直線去，用無人列車/行車隧道。

宜家就係ICN，免稅店餐廳用韓Won計，美金標價係方便用信用卡，唔覺得有咩問題。唔通好似HKG list個RMB價？

新加坡衰地氈、交通，贏啲花花草草嘅內裝

ICN同首爾市市中心相隔太遠最致命問題，同成田一樣鐵路有得揀普通車或全座位車，比香港、新加坡只有單一車種為好。

冇咁多地氈邊有得掃埋啲唔見得人嘅嘢落地氈底

喺 ICN Terminal 2 transit 過，個空間感好好

的的色色都唔係冇好處
起碼唔使行到腳都跛

icn麻麻地

建築靚 但內容冇特色
KUL都好過佢

你知我知 政府唔知

想問下因航由美國番香港既Wifi用唔用得過？有幾慢同穩唔穩定？

完全課金制既應該唔會太差既
但satellite data 唔好指望太快

呢個同港豬兩個極端
明明其實幾好就畀港豬屌到一文不值
明明好普通就畀坡仔吹奏到天上有地下無

試過坐凌晨機飛英國個wifi可以俾我睇到老翻愛回家，仲可以同人voice message

咁可以課金試下，唔該晒

睇 Isabella 定池美麗?

得罪個句HKG同ICN一樣商舖無特色，HKG中場更差

HKG係過關比較有效率, 交通方面起碼好過SIN

ICN過完關拎到行李，多和

去過一次 ICN 轉機
感覺唔錯
入面有人啲展覽介紹韓國文化，唔錯

我愛TPE
泡狗會閪面

入境櫃位有人著韓服巡遊
泡菜都心好撚悶，全部都係賣衫同化妝品

定期有水舞間表演

TPE算啦
坐捷運去桃園個outlet hea 仲好